【滙控放榜】香港續撐業績 全年稅前多賺近兩成 歐洲蝕 北美盈利減弱

滙控（005）業績繼續由亞洲帶動。按列賬基準計，除稅前盈利按年多賺13.69%，至198.9億美元，亞洲貢獻近九成！

亞洲稅前盈利按年增16%，錄177.9億美元，佔集團稅前盈利的89.5%，比率按年升0.2個百分點。歐洲、中東及北非業績均有改善，其中，歐洲稅前蝕8.15億元，虧損已較2017年少10.49億美元。不過，北美、拉丁美洲盈利能力減弱，累計對集團稅前盈利佔比大降6個百分點，至6.8%。

香港繼續是滙控的福地，全年稅前多賺19.9%，至115.14億美元；中國全年稅前多賺14.87%，至28.58億美元。正如管理層在業績提到，去年末季收入受市場波動所影響而下降，香港去年第四季稅前盈利按季跌16%，至25.61億美元；中國第四季稅前盈利錄5.65億美元，按季跌23.85%。

恭喜香港員工完成階段性任務

獅王冇香港+個仔頂住，真係食得屎

但係對香港人D態度惡劣到仆街

準備又炒人

香港hsbc仲有無it 狗

過多一排就會見到新聞報
中美貿易戰未明朗 英國脫歐 歐洲仍虧蝕 匯控決定裁減香港員工

炒就炒香港人先

白鬼肉便器

330翻版

香港區拉搵多咁多
英國又要加花紅同炒香港區既人

炒人都係炒香港IT先

老老實實，係人都鍾意搵港奴開刀，試問有邊個已發展地方勞工權益同保障廢得過香港，人地剩係集體談判同工會港奴點恨都冇

即係話匯豐係你班香港人身上先賺到錢
識做啦

港豬錢最易賺，因為全世界得香港一個政府會完全企係商家利益果邊，同人民對立

香港區賺最多錢，炒人永遠炒香港區先，夠哂諷刺

聽說已經無左個部門，全部外判

如果取消左關係法滙控仲點搵錢養歐洲

香港人上幾世都唔知做錯咩事，欠左全世界既人

好似班高等華人咁講
呢個世界點都需要有人墊屍底
冇你地世界點運作

我親戚仲喺HSBC做緊IT wor

聽邊個講？